<resources>

    <string name="app_name">قارئ الأخبار</string>
    <string name="screen1">عناوين الأخبار</string>
    <string name="screen2">تفاصيل الخبر</string>

    <string name="title_1">مركز عمليات أمن المسجد الحرام يستخدم أحدث تقنيات الذكاء الاصطناعي</string>
    <string name="news_1">يُعد مركز عمليات أمن المسجد الحرام عنصرًا رئيسًا في منظومة تأمين المعتمرين والمصلين والزوار، ويعتمد على أحدث التقنيات الذكية والقدرات الاستشرافية المبنية على الذكاء الاصطناعي؛ ما يعزز سلامة ضيوف الرحمن ويسهم في تسهيل تنقلاتهم وتقديم أفضل الخدمات لهم خلال أداء المناسك. \n\nيتميز المركز باستخدامه كاميرات مراقبة رقمية عالية الدقة، وتقنيات ذكاء اصطناعي قادرة على تحليل البيانات الضخمة والتنبؤ بمواقع الازدحام؛ ما يساعد في اتخاذ قرارات استباقية تحدّ من الازدحام وتضمن انسيابية الحركة داخل المسجد الحرام، بجانب تمرير البلاغات المرورية بدقة. \n\nوتشمل مهام المركز متابعة ضيوف الرحمن منذ وصولهم إلى المسجد الحرام حتى مغادرتهم؛ بما يضمن لهم تجربة آمنة ومريحة، ويقدم خدمات متعددة، من بينها متابعة الحالة الأمنية، وتقديم الدعم الإنساني والتوعوي لضيوف الرحمن، فضلًا عن مراقبة الوضع العام على مدار الساعة.\n\n</string>
    <string name="category_1">تقني</string>
    <string name="date_1">13 رمضان 1446هـ</string>

    <string name="title_2">السعودية تحتفي غدًا بيوم العلم اعتزازًا بقيمه الوطنية</string>
    <string name="news_2">تحتفي المملكة العربية السعودية غدًا الثلاثاء 11 رمضان 1446هـ الموافق 11 مارس 2025 م، بيوم العلم، وهو اليوم الذي أقر فيه الملك عبدالعزيز بن عبدالرحمن آل سعود -رحمه الله -، العلم بدلالاته العظيمة التي تشير إلى التوحيد والعدل والقوة والنماء والرخاء، وذلك بتاريخ 27 من ذي الحجة 1355هـ الموافق 11 مارس 1937م.\n\n</string>
    <string name="category_2">وطني</string>
    <string name="date_2">11 رمضان 1446هـ</string>

    <string name="title_3">إنجاز طبي عالمي: زراعة مضخة قلب اصطناعية بدون شق الصدر باستخدام الروبوت</string>
    <string name="news_3">حقق مستشفى الملك فيصل التخصصي ومركز الأبحاث بالرياض إنجازًا طبيًا عالميًا جديدًا بإجراء أول عملية زراعة مضخة قلب اصطناعية (HeartMate 3) باستخدام الروبوت بالكامل في العالم. \n\nأُجريت العملية لمريض يبلغ من العمر 35 عامًا. وأظهر الإجراء الطبي، الذي نفذه فريق متخصص في جراحة الروبوت بقيادة رئيس قسم جراحة القلب بالمستشفى الدكتور فراس خليل، تقليلًا ملحوظًا في الآثار الجانبية المعتادة لجراحة شق الصدر، من ندبات وآلام، إلى جانب تقليل معدل المضاعفات والإجهاد على المريض. \n\nوقد أدى ذلك إلى خفض فترة بقاء المريض في العناية المركزة إلى أربعة أيام فقط، مقارنة بمتوسط 26 يومًا للعمليات التقليدية المشابهة، التي تتطلب شقًا كبيرًا في الصدر وفترة تعافٍ أطول تصل إلى 63 يومًا. ويتوقع الأطباء مغادرة المريض المستشفى في غضون عشرة أيام. \n\nيأتي هذا الإنجاز ضمن سلسلة نجاحات مستشفى الملك فيصل التخصصي ومركز الأبحاث، حيث سبق أن أجرى أول عملية زراعة قلب طبيعي كاملة باستخدام الروبوت، وأول عملية زراعة كبد بالروبوت في العالم، مما يعكس التزام المستشفى بتقديم حلول طبية مبتكرة تواكب أحدث التطورات التقنية وترسخ ريادته عالميًا.\n\nالجدير بالذكر أن مستشفى الملك فيصل التخصصي ومركز الأبحاث صُنف الأول في الشرق الأوسط وأفريقيا والـ20 عالميًا للسنة الثانية على التوالي، ضمن قائمة أفضل 250 مؤسسة رعاية صحية أكاديمية حول العالم. \n\nكما حصل على العلامة التجارية الصحية الأعلى قيمة في المملكة والشرق الأوسط، وفق تقرير براند فاينانس لعام 2024، وأدرج ضمن قائمة أفضل المستشفيات الذكية في العالم لعام 2025، وفق مجلة نيوزويك.\n\n</string>
    <string name="category_3">تقني طبي</string>
    <string name="date_3">16 رجب 1446هـ</string>

    <string name="title_4">صاحبة قطة تترك لافتة مضحكة تحذر الناس من قطتهاالممثلة</string>
    <string name="news_4">تركت صاحبة قطة خارج متجر آيسلندا في ليفربول رسالةً تُحذر فيها الناس من إطعام قطتها، فهي تملك منزلًا وتحب جذب الانتباه. \n\nوقد أثارت رسالةٌ طريفةٌ كتبها صاحب قطةٍ متعطشةٍ للشهرة استياءً واسعًا على مواقع التواصل الاجتماعي بعد تداولها. وُضعت الرسالة المؤثرة خارج سوبر ماركت آيسلندا في شارع بيني لين في ليفربول، وجاء فيها: \n\nمن فضلكم لا تُطعموا القطة السوداء والبيضاء. اسمي ليلي، ولدي منزلٌ في شارع كينيون. \n\nأنا ممثلة أحب الاهتمام أحب الطعام هذا لطفٌ كبيرٌ منكم، لكن من فضلكم توقفوا عن إطعامي لأنني سأقضي وقتًا أقل في المنزل. \n\nشكرًا لكم. إلى جانب الرسالة في الصورة المُشاركة، جلست القطة ليلي، وهي قطةٌ جميلةٌ باللونين الأسود والأبيض، ويبدو أنها لم تكن تنوي التخلي عن مكانها المُربح بالقرب من المتجر. \n\nانتشرت الصورة والقصة على نطاق واسع على موقع Reddit، وحصلت على أكثر من 4000 تصويت إيجابي والعديد من التعليقات من الأشخاص الذين واجهوا القطة الشهيرة.\n\n</string>
    <string name="category_4">طريف</string>
    <string name="date_4">13 ربيع الآخر 1446هـ</string>

</resources>